\section{Keyboard}
\label{sec:keyboard}
We hebben een toetsenbord proberen te maken op basis van CapSense technologie.
Dit bracht een groot deel verschillende struikelblokken met zich mee.

Om het CapSense keyboard te maken is er eerst en vooral een speciaal ground plane nodig rondom de capacitieve knoppen om de storingscapaciteiten van de pcb weg te werken.

Dit groundplane zou volgens de datasheet voor de beste omstandigheden ``hatched'' (gerasterd) moeten zijn met een hoek van 45° t.o.v de pcb.
Blijkbaar ondersteunen niet zo veel pcb ontwikkelprogrammma's deze functie dus konden we Ultiboard niet gebruiken. Achteraf is er echter gebleken dat er ook in Ultiboard hiervoor een bepaalde oplossing was.
We zijn dus op zoek gegaan naar andere programma's die dit ondersteunen.

Daarbij komt dat de afmetingen zeer belangrijk zijn bij de CapSense buttons en sliders. Bij de afmetingen en
In Eagle bestaat er een library speciaal voor Capsense widgets. Nadat we dus geëxperimenteerd hadden en ons vertrouwd maakten met Eagle, hebben we deze library toegevoegd een een pcb-design ontworpen.

Er stelde zich helaas nog een probleem, namelijk dat eagle geen ``hatched'' ground plane functie heeft van 45°.
Uit verder onderzoek bleek gelukkig wel dat we nog een voldoende accuraat signaal krijgen met een groundplane dat niet gedraaid staat.

Na het ontwikkelen van de pcb kwamen nog een aantal extra problemen aan het licht in verband met de grootte van enkeletraces en via's die voorkomen in het ontwerp. De via's zijn namelijk niet automatisch doorverbonden met de boven en onderkant bij het uitfrezen. Om dit op te lossen hebbe n we de via’s handmatig moeten doorverbinden en een aantal traces doorverbinden. Deze traces waren door het freesproces zo klein uitgevallen dat er meerdere baantjes verkeerd zijn gemaakt en kortsluiting maakten.
Daarnaast hebben we er proberen voor te zorgen dat de baantjes bijna nooit parallel aan elkaar liggen omdat dit nog extra ongewenste capaciteiten teweeg zou kunnen brengen.
Verder moest er ook programma geschreven worden om de juiste waardes in de lezen van de pcb. We hebben gebruik gemaakt van 4 knoppen om te wisselen tussen de
Noise, Pulse, Triangle en Sawtooth golfvorm.
Overigens zijn er twee sliders: een slider als volumeregeling en de andere slider als regeling voor de frequentie. Verder hebben we nog een CapSense matrix die dient als de verschillende toetsen van het keyboard.
De frequency slider dient dan om de frequentie om voor alle keys een frequentie offset in te stellen.
Om het hele geheel samen te testen met de rest van het project te testen ontbrak helaas de tijd. Bij het testen van het keyboard apart krijgen werkt alles echter zeer goed.
Wel kunnen we doormiddel van hardcoding alle verschillende wafeforms kiezen en zelf de frequentie instellen.
